習近平發表重要講話 黨中央領導 把人民群眾生命安全和健康放第一 堅定信心 科學防治 精準施策總要求全面開展疫情防控工作

政治局要求將疫情影響減到最低 加大宏觀政策調節力度

香港文匯報訊 據新華社報道，中共中央政治局常務委員會12日召開會議，聽取中央應對新型冠狀病毒感染肺炎疫情工作領導小組匯報，分析當前新冠肺炎疫情形勢，研究加強疫情防控工作。中共中央總書記習近平主持會議並發表重要講話。

習近平指出，新冠肺炎疫情發生以來，我們始終堅持把人民群眾生命安全和身體健康放在第一位，按照堅定信心、同舟共濟、科學防治、精準施策的總要求，全面開展疫情防控工作。在黨中央集中統一領導下，中央應對疫情工作領導小組及時研究部署工作，國務院聯防聯控機制加大政策協調和物資調配力度，各地區各部門積極履職盡責，廣大醫務人員衝鋒在前、無私奉獻，全國各族人民眾志成城、團結奮戰。經過艱苦努力，疫情形勢出現積極變化，防控工作取得積極成效。這是來之不易的，各方面都作出了貢獻。

不搞一關了之一停了之

習近平強調，當前，疫情防控工作到了最吃勁的關鍵階段，要毫不放鬆做好疫情防控重點工作，加強疫情特別嚴重或風險較大的地區防控。各級黨委和政府要按照黨中央決策部署，突出重點、統籌兼顧，分類指導、分區施策，切實把各項工作抓實、抓細、抓落地，堅決打贏疫情防控的人民戰爭、總體戰、阻擊戰，努力實現今年經濟社會發展目標任務。

會議指出，非疫情防控重點地區要以實行分區分級精準防控為抓手，統籌疫情防控與經濟社會秩序恢復。要按照科學防治、精準施策原則，以縣域為單元，確定不同縣域風險等級，分區分級制定差異化防控策略。各級黨委和政府要實事求是做好防控工作，對偏頗和極端做法要及時糾正，不搞簡單化一關了之、一停了之，盡可能減少疫情防控對群眾生產生活的影響。

有序推動各類企業復工

會議強調，今年是全面建成小康社會和「十三五」規劃收官之年。各級黨委和政府要努力把新冠肺炎疫情影響降到最低，保持經濟平穩運行和社會和諧穩定，努力實現黨中央確定的各項目標任務。

會議指出，要加大宏觀政策調節力度，針對疫情帶來的影響，研究制定相應政策措施。要更好發揮積極的財政政策作用，加大資金投入，保障好各地疫情防控資金需要。要繼續研究出台階段性、有針對性的減稅降費措施，緩解企業經營困難。要保持穩健的貨幣政策靈活適度，對防疫物資生產企業加大優惠利率信貸支持力度，對受疫情影響較大的地區、行業和企業完善差異化優惠金融服務。要以更大力度實施好就業優先政策，完善支持中小微企業的財稅、金融、社保等政策。要在確保做好防疫工作的前提下，分類指導，有序推動央企、國企等各類企業復工復產。要多措並舉做好高校畢業生等群體就業工作，確保就業大局穩定。

積極擴大內需穩定外需

會議指出，要積極擴大內需、穩定外需。要聚焦重點領域，優化地方政府專項債券投向，用好中央預算內投資，調動民間投資積極性，加快推動建設一批重大項目。要推動服務消費提質擴容，擴大實物商品消費，加快釋放新興消費潛力。要支持外貿企業抓緊復工生產，加大貿易融資支持，充分發揮出口信用保險作用。要積極參與國際協調合作，為對外貿易發展營造良好國際環境。要推動外資大項目落地，實施好外商投資法及配套法規，優化外商投資環境，保護外資合法權益。

會議強調，統籌做好疫情防控和經濟社會發展，既是一次大戰，也是一次大考。各級黨委、政府和各級領導幹部要扛起責任、經受考驗，既有責任擔當之勇、又有科學防控之智，既有統籌兼顧之謀、又有組織實施之能，切實抓好工作落實，在大戰中踐行初心使命，在大考中交出合格答卷，確保打贏疫情防控的人民戰爭、總體戰、阻擊戰，努力實現全年經濟社會發展目標任務。

會議還研究了其他事項。

官方信息速遞

勿對長期異地行駛的湖北車輛設限

公安部12日提出，要提請和推動完善分類管控措施，對來自湖北等疫情重點區域的車輛，按照疫情防控需要和現有規定妥善處置；對來自其他省份或者車籍地為湖北等疫情重點區域但長期異地行駛，未途經疫情重點區域的車輛，除對車上人員防疫測溫等必要查驗外，不得擅自設限、勸返。

今年高考方案視乎疫情變化而定

12日舉行的國務院聯防聯控機制新聞發佈會上，針對今年高考會否推遲的問題，教育部高校學生司司長王輝表示，要把考生和涉考工作人員健康安全放第一位，距離高考還有4個月，將密切關注疫情發展變化，會同相關部門和各地評估疫情對組織考試可能引發的問題，審慎研究制定今年高考方案。

央企生產型子企復工超八成

根據國資委的發佈，截至目前，除地方政府要求延遲開工的企業外，96家中央企業所屬2.3萬餘戶生產型子企業的復工率已超過80%。

分行業看，一些重要的基礎保障行業復工率更高，石油石化企業復工率達到96.8%，電網、發電企業復工率達到83%；鋼鐵企業主要子企業全面開工；機械裝備製造企業（不包括汽車）復工率達到88.1%。此外，相關國家重點項目已經開始有序推進。

來源：香港文匯報記者劉凝哲及新華社

黨中央只關心經濟，只關心GDP升幾多

復工繼續大爆發 唔復工經濟崩潰

無論點都死 反正過多排十幾億人都感染曬 復唔復工都無用

咁仲洗搞乜防疫由得佢疫情爆爆爆，爆爆下就支爆

有冇巴打翻譯返中文?

死撚開啦你
死五毛

最緊要都係經濟

其實真係冇問題喎
死咁啲廢老同有長期病既病君
剩低既奴隸先夠優質
咁唔係仲好咩